1) Выполните установку composer, node_modules
2) Скопируйте файл .env.example в .env
3) Поправьте пароль к своей БД и выполните команду: php artisan config:cache, php artisan migrate
4) php artisan run serve, npm run dev


Я не стал создавать прям отдельные сервисы для работы с гуглом. Так как всего 2 функции
и не стал реализовать динамическое добавление в конец таблицы - так как у нас всего 2 строки по ТЗ

Но если надо было разработать прям полноценный процесс, тогда логика была такой:
1) Создаем интерфейс вместе с сервис-контейнером, в котором реализуем наш интерфейс.
2) Создание клиента можно сделать в конструкторе, но в теории могут быть разные подключения, поэтому можно реализовать репозитории и прост менять привязку и тогда можно менять подключения как угодно
3) Далее из контроллера уже обращаемся к нашему интерфейсу и вызываем нужные методы с нужными параметрами